\begin{proof}\ \\
    \newcommand{\Doo}{\>\textbf{}\hspace*{-0.7em}\'\addtocounter{indent}{1}}
    \resizebox{\linewidth}{!}{ 
        \begin{minipage}{380pt}
            \begin{codebox}
                \Procname{$\proc{Height-First-Discharge}(G,s,t)$}
                \li $\proc{Initialize-Preflow}(G,s)$
                \li \For each vertex $u\in G.V - \{s,t\}$\Doo
                \li     $u.current = u.N.head$
                    \End
                \li $L = $ ordered linked list of vertex in $G$ by height decreasing
                \li $u = L.Head$
                \li \While $u\neq$ NIL \Doo
                \li     $old\_height = u.Height$
                \li     $\proc{Discharge}(u)$
                \li     \If $old\_height < u.height$ \Doo
                \li         Forward swap $u$ with the former node until the order is correct
                \li     \Else 
                \li         $u = u.Next$
            \end{codebox}
        \end{minipage}
    }
    \textbf{正确性证明：}由于是\proc{Push-Relabel}算法的一种实现，因此只需要证明如果算法能够终止，不能够继续\proc{Push}
    和\proc{Relabel}，则算法一定可以得到最大流。下面证明在算法终止时不再存在溢出结点，\proc{Push}和\proc{Relabel}即
    不能再适用。

    首先，高度变化只可能在\proc{Relabel}中发生，因而行10保证了$L$的有序性。

    在行6位置，对于当前访问的$u$，$L$中$u$之前位置不存在溢出结点。这是因为：
    （1）初始状态显然满足；
    （2）每次循环时，对于非溢出结点，执行\proc{Discharge}之后仍然是非溢出的。
    对于溢出结点$u$，显然对于$u$之前的某一结点$v$由于$h(v)>=h(u)$，所以不存在$(u,v)$的\proc{Push}操作；而\proc{Relabel}
    操作不改变结点是否溢出的性质。

    于是算法终止时不再存在溢出结点，\proc{Push}和\proc{Relabel}不再适用，算法可以得到最大流。


    \textbf{复杂度证明：}
    考虑相邻两次的\proc{Relabel}操作之间的间隔，由于\proc{Push-Relabel}算法的\proc{Relabel}次数是$O(V^2)$的，而两次
    相邻的\proc{Relabel}之间调用不超过$V$次\proc{Discharge}操作。这是因为：如果\proc{Discharge}不调用\proc{Relabel}，
    必然$u$会在$L$中后续遍历，次数至多为$V$次；如果\proc{Discharge}调用\proc{Relabel}，则当前相邻两次的\proc{Relabel}
    间隔长度计数立即停止；于是相邻的\proc{Relabel}之间\proc{Discharge}调用不超过$V$次。即行7、12执行次数$O(V^3)$，每次
    复杂度$O(1)$，故复杂度$O(V^3)$。又由于\proc{Relabel}次数是$O(V^2)$的，所以行10执行次数$O(V^2)$，每次执行最多遍历$V$，
    于是复杂度$O(V^3)$。

    对于\proc{Discharge}内部的行为：$O(V^2)$次\proc{Relabel}操作，每次至多遍历所有相邻结点得到更新height的目标值，故复杂
    度$O(V^3)$；对于\proc{Discharge}中$u.current$的更新，对于每个结点$u$每次\proc{Relabel}，至多更新$u.current$指针
    $degree(u)<V$次，于是复杂度$O(V^3)$；对于\proc{Discharge}中的\proc{Push}操作，由结点高度不超过$2|V|$，可知饱和推送
    不超过$O(V^2E)$次，而每次\proc{Discharge}至多一次非饱和推送（会使得结点不再溢出而终止\proc{Discharge}），于是非饱和推
    送次数等于\proc{Discharge}上限$O(V^3)$。

    综上算法复杂度$O(V^3)$。
    % 已知\proc{Relabel-To-Front}算法的时间复杂度为$O(V^3)$，下面证明按照\proc{Relabel-To-Front}算法执行
    % \proc{Discharge}的结点亦是当前最高的溢出结点。
    % 初始状态：所有的溢出结点的高度均为0，故\proc{Relabel-To-Front}执行的结点是最高的
\end{proof}